有冇文科人成功讀得掂數？

最近讀machine learning d數真係搞唔掂，以前都讀過stat打底但都搞唔掂搵d數學堂上d阿sir似自娛瘋狂拆式完全學唔識有冇文科人本身冇數底最後搞得掂數學經驗分享下？

瘋狂做exercises就會識

讀得掂嗰啲都唔係正常人

你唔係做研究的話其實唔使由fundamental識起

唔關事m12就算理科都冇咩人讀

人數又新低

笑撚死太難 又唔係一科

邊個中學生會去讀除左狀元

真心鐘意數果d

碌到合格算啦

其實好易
智商有80都識

點樣唔識法同埋你點操

但d數真係好似一層層咁疊上去我去到calculus已經死左火

我唔係學生不過想移民去外國讀it,依家補底學緊d基礎data science，machine learning個科真係讀到嘔

khan academy 試試

好我試試

去youtube 搵啲印度佬教數片，好易明

唔係學生更加死
冇時間同人教

matrix自修都好難明私補囉

我攞過兩個lT獎,我都係中學文科

你估真係連登仔自修就識咩中學都讀2年啦

戇鳩

呢個真，我有d數學concept都係睇印度人YouTube學識

都唔算自修，有比錢讀d online course讀，不過d course跳住黎教

數學呢啲講sense 好似玩音樂彈琴咁
有啲人學得好快 仲識寫曲 但相反唔叻就唔叻 可能學好耐只係勉強彈完幾首歌
但做ml都有好多roles 唔一定需要識數嘅

加油呀巴打 我同你係同一個情況 一樣想補返數底一樣自修緊一樣都讀到想嘔

啲數我諗用嚟表達統計概念
ML 要明點用唔使好熟數嘅

Depends on你係ML定ML

駁唔到音樂既野睇天份 睇下d歌手勁有錢都讀到走晒音

真 畫完張圖出黎明曬

d數點樣克服

我就係靠m12入u
如果冇m12
我個分應該冇u讀

大學calculus final 應該滿分

ML d數已經唔算難真係讀數個d難十萬倍

Edward Witten本身讀歷史同語言學
之後攞左Fields medal

一千零一個singularity

Teach me

點解你入到

CE數學得E 去到澳洲從頭學過 日日計數 操到變HD (即係香港既A)
利申：聽讀過al pure maths既fd講澳洲數學淺過香港好多

我都係ce得e,d數其實係咪操得多再學下就明到個concept?
我online course d片個個都係咁玩拆式仲要拆到好興奮咁但0吸收率

面對一堆完全唔知乜黎既式點樣又唔識學到識？

純粹計得多 自然熟 好似條件反射咁計到個答案出黎

呢個真，早兩年讀stat都係咁，不過考完試唔夠1個月就唔記得哂

其實好多人都係唔成功太多次，帶唔到成功感，然後喺有限嘅資源做唔到全部嘅嘢，取捨之下放棄數學，尤其女仔。

我覺得自己如果可以放開晒所有嘢，有個人可以好有耐性咁一對一喺我隔離講解數學，包括點樣應用，原理同計法，我會容易吸收好多

利: social sciences grad，學過微積分同Stat，考試明咗之後完全唔記得依家淨係識加減乘除，覺得人生數底唔好，生活上好多涉及數字嘢轉數都好慢，包括IT嘢、理財投資、煮嘢食。

事實上兩者有莫有關連

樓豬有冇啲例子呀?

你試吓coursea個imperial college 個math for ml

用左腦

For beginners??

邱成桐算唔算文科人？佢中文根底分分鐘好過中文系嘅人。

咩唔係做研究先唔洗由頭讀起

唔知點解，我係文理科都有興趣個隻，中學揀中史 搭m1+phy 都讀得唔差。

我覺得其實係香港個教育制度問題，太過強調死背爛背，一教書就直接比個conclusion你，太強調分數同計唔計到個答案。其實係應該由學生自己去探索出黎，錯都唔緊要，可惜香港個學習氣氛，上堂舉手問野又當你係異類，答問題個個驚柒又唔敢答，撚會培養到maths sense 咩

樓主d stat 係咪都唔太掂呀

我個陣拎a-自問都唔差不過真係一考完好似比人清空左個腦兩年後乜都唔記得哂，又搵唔返個陣個種學習模式，依家望住d式企左起度
好想有過來人分享下學習模式

係咪冇數底都ok?
我搵過好多教數但大多本身都預你識微積分個d一開波就拆式

你純粹係應用既話啲proof既step skip得就skip啦，見到啲數學理解下每個term代表乜，將啲term變大變細會點，有咩significance同埋點用咪得

數底好, 其他嘢差得滯都無用. 本人就係一例

無錯, 知條式想表達乜意思就得
點prove嗰啲可以由得佢

讀數用engine撚既讀法，唔好用數撚/pure science撚既讀法，咁會輕鬆啲
好多時讀得咁深入係幫助你去自己以後諗啲新既theory出嚟，但係你如果肯定唔會走去創新只係走去用人既嘢，咁咪唔好理啲proof囉
即係你去睇machine learning啲paper，走去implement啲嘢都係唔洗佢啲嘢係點derive出嚟

點為止數底好

慢慢由淺入深學
ML既微積分主要都係理解多
好似梯度果d係電腦會計
但你要明做緊咩先知堆參數做緊咩
其他主要都係線性代數，coding同stat
呢d多睇多做慢慢有sense
stat 最好讀到Mathematical statistics
時間多慢慢睇應該ok

好多人讀緊data sci, 你唔怕到時成街都係？

做研究睇thesis 又要defend, 有乜可能唔識最基本嘅,你睇依家CS arxiv 好多都改algo,最後都係基本功要夠

CS d算式都好描述性,你唔好俾佢“大”到你

"讀過stat"即係讀乜嘢stat course? statistics 101?

2015年city仲係計4c+1c 所以我得科ict 零理科&數底都碌左入engine
以為努力d就pick up到 但都係讀極唔識 最難就係果d數學&phychem入門科 亦都f過哂 又完全無興趣讀 覺得好絕望
最後選擇逃避 trans左去bba 但到已經畢業左年幾都時不時發惡夢夢到自己溫唔切ma1200既exam

好簡單 因為你係背左個問題方試 而唔係了解過個方法

英文好先揾到食

其實唔怕 因為呢個地球已經好撚多人 同好撚高學歷 叻最無份 但最少唔係最蠢

我冇話唔洗學
你話由「fundamental識起」嘛
即係「start with the basics」
但做研究係由最深入開始學，基本野係喺呢個過程pick up返，到最後落手寫文先會仔細咁由頭睇一次

英文同埋數底都係multiplier, 得佢自己冇乜用, 但有其他能力可以加成得好勁. 分別係英文呢個multiplier數值大過數底好Q多

要舉例點都有得舉既小妹覺得

數學白癡裸考3

AL phy chem bio (唔識A maths, calculas)
大學商科
而家master engine科--0數底+唔記得哂中學D野, 睇左幾個月Herman Yeung/其他youtube片, 而家完全follow到, 仲要用日文讀

programming會用到既數學應該係Discrete math多過pure maths?

discrete math only, mainly algorithms and data structure.
And for writing real-world applications, most of time you use only primary school arithmetic.